---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۲۳
---
# غزل شمارهٔ ۵۲۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خوش در خور است، حسرت تو با گریستن</p></div>
<div class="m2"><p>بی یاد تو حلال مبادا گریستن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بی گریه دوستدار تو آرام گیر نیست</p></div>
<div class="m2"><p>یا کاو کاو دیده و دل یا گریستن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گویی که یاد می کنمت گه گهی، ولی</p></div>
<div class="m2"><p>بیهوده نیست در دل شب ها گریستن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نازم به غمزهٔ تو که یک گام کرده است</p></div>
<div class="m2"><p>صد ساله ره ز دیدهٔ من تا گریستن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>من خود کی ام که گریه به حالم کنی، ولی</p></div>
<div class="m2"><p>می زیبدت به نرگس شهلا گریستن</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گر کام دل ز گریه میسر شود، ز دوست</p></div>
<div class="m2"><p>صد سال می توان به تمنا گریستن</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>عرفی حریف دیدهٔ تر نیستی، ولی</p></div>
<div class="m2"><p>بسیار گریه آورد این نا گریستن</p></div></div>